不得不承認, 新一代已經漸漸擁抱大陸文化

你話我分化都係咁講, 特別係97後, 00後
用Wechat, 淘寶, 支付寶,
玩王者, 荒野呢d大陸game,
睇大陸節目睇得好開心,
寫字打字用殘體字 / 講普通話 (呢兩樣應該新香港人先比較多)

不服來辯

真，成班睇埋d大陸劇

因為成班垃圾都係支那落嚟嘅走狗

日經post

講到自己好清高咁

有d仲一路屌大陸 但部手機就9成大陸app

其實90後都多

文化溝淡好正常 等於以前英屬香港咁 娛樂文化被溝淡 冇法 只能堅守個人道德了

同大陸蝗蟲大軍相比，港豬直情係弱勢社群。
If you can’t beat them, join them.
上面地方大，機會多，冇人可以阻止到中港交流加深。弱肉強食，港豬呢d少數民族畀人同化都係遲早既事。

雖然守護香港人核心價值，保留自己文化係好重要既事，但對唔住，我真係冇個種明知不可為而為知既精神。

正垃圾

屎的對決 大陸vs泡
利申兩樣都唔揀

你都識講玩過啦 真係屌你都廢9事

If you cant join them, beat them.

咁真係好過香港好多喎 香港已經係依方面落後曬

但政府仆街禁撚住香港來踩

事實係8-90後慢慢被孤立，變小數群體

用詞都已經跟晒風
啲廢老又以為蝗詞先係正統

請問閣下又有咩實際行動去改變現時局面？
講出黎畀大家參考下？

淘寶真係冇9計
因為你出街買嘢分分鐘人哋嗰啲都係淘寶貨
比人賺到盡
見過網店 賣169 仲要自己出順豐運費
淘寶賣58人仔 同一樣貨
出街比人賺不如自己淘

97後點會唔係

話人垃圾之前 可唔可以講下你又可以點做？
除左守住自己個人道德文化之外
香港人已經無能力做到其他野
出黎反抗既比人清算 政府入面既人除左玩鳩香港人就冇樣叻 真係唔好同人講香港人有幾團結 有幾多人情味 已經冇左呢支歌仔唱

至少我唔會用支那寶、淘寶，
更加唔會叫人上大陸交流
俾人強姦係無得避，但係你有得選擇主動張開雙腿定反抗

我同巴打你都一樣 對於大陸既任何野都好反感 我地只係少數既一群 反抗又點 上一輩班垃圾明知中共幾咁仆街一樣唔會幫你

我指既交流唔只係文化，仲有生意上既交流。
我都希望我唔駛食飯就可以生存到，可以清高到對公司對錢say no。

淘寶都只係好表面既野，實際上香港大部份野都依賴入口，中國製冇得避。

唔知玄米飯大大有冇堅拒用國貨呢？

樓主講既嘢都唔掂，反而屋企人就好鐘意we7、淘寶，wts我又打殘體字，屋企又講蝗語，我屌左佢哋好多次，佢哋都照舊，亦因為咁而拗過好多次交，我就黎六親不認
利申：99年出世，好想自己搬出去住

仲有我發現一個現象, 好多後生而家係鍾意返大陸玩, 食元素週期表食得好開心,
如果你公幹需要我都體諒你, 純粹返上去蒲真係不如你返上去住啦

利申：回鄉證已剪, 冇續過, 十幾年冇返上去, 只係細個俾屋企人夾返鄉下

97後出世

因為用字而同屋企人拗...痴線咩

就算係屋企人價值觀都未必會一樣
冇必要為左蝗文化而破壞家人關係
不如隻眼開隻眼閉 到有自立能力先再講

老一輩既人好少會聽後生講野
等時代淘汰佢地啦

因為佢哋日講夜講，講親都係蝗語，搞到我日日都出街，費事習慣左蝗語，不過街度都係半斤百兩

睇下YouTube trending除左笑波子大j班垃圾之外
9成片都係支那片 就知道文化侵略得幾嚴重

廿萬雙非

2010年去過一次大陸揼骨
就無再上過去
時間真係快原來已經8年

買700算唔算

咁呢個係你既問題
首先，你個人唔接受，唔可以禁止人唔比人講
其次，你屋企都無家規唔比人講
你覺得自己有咩權利可以定呢啲規則呢？

香港始終係多元文化，接納包容他人既精神都無
仲點講自己係真香港人？

你同共產黨有咩分別 如果你係老豆老母你應該係會同個仔脫離關係果種

其實我冇禁止過，只係叫佢哋同我溝通嗰陣講翻廣東話，再者喺香港應該講蝗語咩？英文同廣東話先係生活喺香港應該講既語言，就好似你去日本留學都唔會喺當地講廣東話啦

蝗語一次半次唔係問題，而係日講夜講（對住我）我叫佢哋同我講嗰陣用廣東話佢哋又唔理，佢哋自己圍內同自己人講我真係唔會閔，但可唔可以專重下我？我只係唔想日日佢有佢蝗語問，我有我廣東話答

佢係同你講普通話，定用廣東話講普通話詞先
好大分別嫁

又未止與脫離關係咁誇張，只係想自己一個住耳根清淨啲啫
btw老竇成日話中國開始強大乜乜柒柒，叫我翻大陸讀書

唔明咩叫用廣東話講普通話

簡單啲唔 要玩，不了 對撚咩野唔住

特別係啲睇大陸跑男嗰啲 雖然都係有韓國rm啲人監督，但係無論拍攝手法，同藝人都差天共地

大陸會先係文化軟件領域統治香港，人心思變，咁樣遠比武力強硬統治更加有效。香港人，做好思想準備，要麼奶大陸鞋底，要麼遠走他國。唔好指望英美會保住香港，最終佢地會撒手不管。

TVB拍唔到千軍萬馬，垃圾

我唔係要求大家去救港，只係想你地俾啲骨氣做好自己，唔好腿張開去擁抱支那

望就望佢地政治取態正常

有冇諗過香港人先係小眾

成堆蝗湧落黎，唔小眾先出奇 香港人仲要唔爭氣

00後根本已經全部係垃圾

班鍵賤剩係識用keyboard

清泉笑波子

唔洗驚 關sir都有買

5毛全面入場

目標很遠 理想很高 然而能力不足
面對現實壓迫又無力反抗
貶低其他人或者可以令佢地既玻璃心好過d

深圳飲喜茶食海底撈

97打後果班根本無經歷過港英年代既日子
自然無比較

特別多左你呢d 大陸狗係度攪事

唔好話香港呀，台灣一樣都係

所以我支持美國繼續唔畀凸區人免簽同快啲取消香港關係法。
因為港奴真心鍾意做共產中國人

我從來唔用淘寶冇用we7
10年無返過大陸回鄉證都過埋期
老豆老母都話冇咩事唔好上大陸
佢哋成日同我一齊屌鳩大陸d野

關愛座坐買淘寶買中資股

好服不辯

利申:90後

無用淘寶 無用we7 但down過殘體字app嘅

手滑啫

一見到殘體字都覺得反感

我一隻大陸app都無

面對現實啦

阻人打飛機咁衰㗎

你老豆母真好

可惜馬來西亞果啲都係用殘體

身不由己, 迫不得已就算數, 但d新一代樂於擁抱支那先眼冤

一個00後既日常
睇偶像練習生 微博follow d小鮮肉
得閒上淘寶 抖音睇下片 禮拜六日番下大陸

好用點解唔擁抱得

現在中國政府同isis宣戰。 每日一炸彈，政府會恐慌。

申利：發夢，睇到。

算啦，連登只係小眾，世界那麼大，唔係圍住你地轉的。
接受現實吧。

唔盲反但會係自己能力範圍內適當抵制
中共始終都唔係d咩好野 成日都想控制香港
做到懶係民心歸順

On9鍾意用咪去用囉 又冇人阻你
你理得我用日本貨定美國貨

你句97後 00後都係大陸文化下嘅產物

點樣先可以洗班00後腦

樓豬講既係事實 有咩問題？

根本就係接受左個現實唔想反抗做一個行屍走肉既港豬港奴

係到賴係成熟

無理由因為係內地野就唔用
王耀 荒野 抖音係真係好玩喎
支付寶 wechat呢d真係好用喎
有d內地節目真係好睇喎
有時打寫簡體字真係仲快
好既娛樂洗乜分咩地方

支那

睇呢個post都知唔洗十年都全面接軌

你果個貪方便咪破撚壞咗個文化囉五毛賤狗
你玩得抖音都知你咩年紀啦

D人翻上大陸玩只可以話香港愈離愈垃圾 人又多 野又貴 商場全撚部一樣 宜家連山都逼爆 所以咪個個翻上去
幾廿蚊食撚到你唔想食 空間都多d

宜家假日真係儘量唔去旺角

不過講開又講
又時見到啲Fb page留言
又真係幾多個樣後生
又打埋啲簡體字既人

咁癲？用普通話溝通

其他都唔話你，打繁體字一定快過打簡體字，倉頡宇宙第一

根本就係個政府同社會有病
以前YouTube都有ming仔,eminleo嗰班睇下
依家得翻大陸片同打機片。
差嘅學校有三分二係大陸仔做同學。
小學到中學都迫你學普通話拼音 唔學又拉低平均分。
啲父母為生活又冇時間理小朋友 搞到啲小朋友日日被啲大陸文化圍住 。
中國識玩到由文化入侵香港

佢地無撚腦 完全唔會絲毫覺得係文化入侵

以前我果個年代TVB有獎門人呢類節目
仲要台、日風興盛，睇日、台劇、綜藝
但宜家打開電視有乜睇？
台劇、綜藝播緊乜已經唔知
所以啲細路唔係睇韓劇就大陸節目
重要啲同學有咁多大陸人
早幾日收工先聽到格離兩個學生妹講蝗語
過多十幾廿年，香港真係無乜得淨

佢應該話緊寫字
不過天生學慣繁體的人係繁體寫得快過簡體，除非佢本身就係母語蝗文，因為簡體等於要你學多次寫新一套字(唔同閱讀)，仲要花時間去練多次

所以話簡體寫得快d的人本身就係蝗蟲黎

連登而家都被強國文化入侵啦

要接觸大陸文化門檻好低
要接觸香港文化上下連登都比連登仔屌
如果你係00後，你會接觸大陸定香港

番大陸玩 用大陸野 十幾年前已經會啦 乜撚水上樂園 機動樂園個啲
呢幾年怨氣大你先覺得有問題姐

利申 唔鐘意大陸

喜茶,
班學生都番深圳...... 上youtube 睇就知,

講真 你自我感覺良好咪得

你寧願係街用$100買樣淘寶賣緊$10既野 ，你唔係型，你係傻鳩

上網買野大把途徑啦, ebay, amazon, 係要用支那淘寶, 買埋d老翻, 品質差既野仲自我感覺良好

講真其實好正常，香港有咩劇咩節目係好得過中國？
根本冇嘢吸引到00後去吸收香港文化

屌你老母

支共換血好西利

呢個post引左好多五毛同大陸仔出黎

咁清高

最撚ON9係你用不服來辯!

以前係趨向歐美日文化，都可叫國際化，而家走向大陸個D，出國被人笑真係抵撚死!
中共有心整撚死你本地娛樂業界，啊你又ON99走向睇本地電視新聞中大陸毒，淨係日日仲睇緊TVB個班就夠笨七啦!

中國好聲音 是但汁兩件都屌打

香港本地有閪文化呀？

泡菜係生番
支那係山番中嘅山番
香港班撚屌啲口味真係令人歎為觀止

其實用大陸野唔係最恐怖
更恐怖係你屌鳩佢係支那仔 佢地仲好意思抗辯 完全唔知自己俾人洗左腦

大陸歌唱同綜藝都勁過香港
仆街TVB整死香港

由韓流襲港到依家中國文化流入，唔係話香港文化容易受到影響，而係香港文化真係日漸式微，依家00後可以將哥哥張國榮認錯左係劉德華已經知道香港文化無得救了

我97前，但連登仔最鐘意管人鐘意咩
唔覺自己成個廢老錦咩

真 九成連登仔都淘寶

其實真係唔可以咩都屌曬00後，佢地一出世周鳩圍都係中國文化

佢老豆老母啱啱大陸落黎香港永久居民身份證都未拎到，唔睇大陸節目睇咩？香港軟實力一直減低，大把香港藝人走曬上大陸搵錢

00後一出世冇4大天王，冇最佳拍檔，播鳩住d大陸節目正正常常會學曬on鳩大陸潮語

日本咪一樣垃圾
畫埋啲意淫野
細路仔卡通

張國榮有乜用
我90後我都唔識佢

玩緊騰訊隻monster hunter

玩過碧藍

又會有人話五毛狗

今日買老麥果陣，有個中學雞拎住部手機問有無得比支付寶

抖音煩撚到仆街！

ebay amazon大撚把大陸貨啦 咪同我講淨係會買外國製造 有種咪炆屎廁紙呢啲生活用品都用外國貨 但記得睇清楚係咪寫made in china

堅持唔用淘寶，用 asos, gmarket amazon eBay 買野
同大陸朋友係咁講廣東話，搞到我朋友而家識聽
大陸遊客有禮貌問路既指條岩路比佢，無禮貌既

淘寶都無咩嘢，邊度平買邊度，埃塞俄比亞又好支那又好都係個人選擇
當然前題係啲非侵權嘢

但we7/支那寶仲有果堆充斥大陸文化嘅節目/劇，我就真係接受唔到

香港假假哋都叫國際都市，竟然會俾啲野蠻國家文化入侵返

有個法國佬youtuber "信誓旦旦"都有介紹過，佢好似幾喜歡大陸

唔好話97後 00後
而家大把大學生放假去深圳玩
前嗰排reading week日撚日都見到有人係ig story post 喜茶
屌你咁既死人logo都係潮流要打卡
㩒入去睇返佢地佔中嗰陣post既相真係好撚好笑

最撚on9 就係乜撚野抖音 班中學雞個撚個都有玩 癡撚線

香港李錦記一樣好有錢，見到係中環又買咗一座大廈

成個教育、傳媒、經濟，呢啲機器都喺大陸手，你無得避，一係移民，一係喺香港仲個跟唔上『潮流』既怪人

大勢所趨既野冇得避，例如 IM，淘寶
但係最撚憎就係果啲戇鳩當有趣既大陸短片，完全係侮人類智慧

但好多所謂好憎大陸既人連大陸都未上過，老老實實，就咁睇香港既新聞，蘋果之類去了解大陸，其實同班大陸人剩係透過人民日報去睇外界冇咩分別，你所知既永遠只係被處理既二手資訊。

利申，返過大陸實習，同過大陸人傾計，先敢講自己真係唔鍾意大陸文化，最憎係佢地果種安於接受現況既態度，仲要覺得你接受唔到係你有問題

老豆老母唔教

最近成班跟風上去飲咩支那喜茶打卡 狗也不屌

用老干媽炒野

李錦記蠔油世界第一兼原創

支那呢啲都叫文化

冇文化都係文化嘅一種

咁大陸劇又真係高質過港劇好多

不得不承認香港愈黎愈多大陸狗

你講果個97後不代表我

利申：98，拒絕接受一切蝗國文化

樓主96

乜野就手係自己範圍就做乜野架啦，
我有錢直程唔撚係香港住啦
當一個社會既政府、商業機構都有心要你接觸某一個文化果時，無力既你可以點
夾硬反抗唔係唔得，不過最後辛苦既咪又係自己

有錢有心有力既咪去抵制下，我地班窮撚用淘寶，買大陸手機就放過我地啦

It都請大陸sale 成口鄉音
去沙田爭鮮d店員又係大陸人 自己講野就普通話 同客講野就廣東話 不過冇乜鄉音
其實係咪大陸人一睇就知 個樣成個鄉下婆咁
講真大陸黎冇所謂 上一輩大把
識融入香港文化 令到人覺得你同香港人冇分別就ok
屌你一睇個樣就知係大陸人就係好唔開胃

好矛盾
我打從心裡好撚憎支那人
但我又好鍾意淘寶同埋去深圳食野
如果香港食野平啲 買野平啲就好了

五毛「羅拔利雲度夫斯基」

97出世
簡體字唔好話寫出黎，睇都未必睇明哂
去台灣旅行講普通話又講到一舊舊
而家仲讀緊書翻緊pt，同大過自己幾年嘅同事都冇乜代溝
但有時見到啲中學生傾計都用普通話，講得好流利，卷哂脷咁
覺得過多幾年出黎做野，會同細自己幾年嘅人有代溝

香港冇獨有文化 冇人識搞文化野 大陸無疑呢方面比香港成功 而大陸野又比西方文化接近d 更加會去擁抱大陸文化
怪就怪自己

中華文化 != 大陸文化

其實都係得古裝叫做有質素

你話嗰啲抗日嗰啲就

加油巴打

我認同你, 認識中華文化係好事, 始終大家叫share同一套文化起源, 源遠流長
去大陸旅行都無問題

最重要都係認楚劣等文化(e.g.大陸文化)嘅本質, 拒絕浸淫於腐朽娛樂之中

想問下你見工會唔會要求間公司一個內地客戶都無先做？
唔好同我講做外資公司呀，係香港開得既外資都係睇中內地市場，我做過間日本公司有一半客係內地，每日見一半email 係簡體字

其實有無人可以補充下香港文化有咩:

語文方面:
－講廣東話
－寫繁體
－粵語入文
－中英並用

精神方面:
－有法治精神
－鍾意走精面
－鍾意睇人仆街
－憎人富貴嫌人貧
－習慣超長工時

思維方面:
－讀書為搵工
－要上到車
－炒賣致富
－去旅行為左逃避喺香港嘅壓力

主流文化及核心價值方面:
－受日韓及西方文化影響
－言論自由
－媒體自由

藝術文化方面:
?

影視文化方面:
－有多位巨星出身
－無哩頭笑劇文化

體育方面:
－足球籃球迷為主
(歷年出色表現嘅項目: )
－風帆
－單車
－桌球
－拳擊

科技創新方面:
－一直有美好嘅planning

中學班友平時已經講緊普通話

大陸人擁抱大陸文有咩出奇

所以政府話咩支助學生返大陸見識
其實我係支持嘅

返完就知大陸真係金玉其外 敗絮其中
上面吹到好勁嘅深圳 條街咪又係溶溶爛爛咁
D 設施新起果陣就靚，1年後？

高鐵吹到話好先進又咩銀仔都唔跌
但軟件唔得呢，買飛要實名，又要機場級安檢，跟本就要預返大半個鐘先得
部車播埋d 垃圾節目，每次報站要報5分鐘（因為好多垃圾內容），個個站都比佢嘈醒一次

從來唔食大陸米 唔驚食到你生癌

me2，成家都反共

關幾多後鳩事咩
得連登咁著緊
外面個個都係用大陸野架啦

玩王者，係因為人地真係好玩，唔關咩國家咩文化事。鬼叫香港冇創立啲game吸引到人玩。
用淘寶，都係因為佢夠多貨，咩都有，又平(雖然質素有待評價)。同文化國家一樣冇關。你可以唔用傢，冇人逼你，你依然可以上ig shop，G2000，U記等等
用支付寶，係人地方便，有discount或者回贈，你用完啲優惠你可以唔選擇用佢窩，用翻八達通，apple pay等等
睇大陸節目，依個仲好笑，宜家科技發達，咩都有得睇，宜家啲人又唔係只係睇大陸節目，港節美節韓節都有睇啦，你唔好講到啲人淨係睇大陸節目冇睇其他咁。睇大陸節目只係有自己鐘意嘅野睇，節目多元化唔係壞事，多個選擇，都只係俾你揀，冇逼你睇。
用普通話或者簡體字我唔覺得係問題。講真宜家全球化下，你學得多啲需要同文字我覺得冇壞，就算你幾唔鐘意，總有機會會使用佢。正如你學英文，韓文等等，點解學依啲就唔係問題，學普通話簡體字就係變左有問題？
總結黎講，好多野你可以揀，冇人逼你。香港臨近大陸，有大陸文化進入或者融合係必然傢啦，人地韓國美國距離咁遠都影響到我地啦。唔同你學韓文，睇Mavis我就話你擁抱美國文化，擁抱韓國文化？有時識多啲學多啲係令自己生活質素更好，如：你多啲節目選擇，你會學多個語言，有助你未來工作需要等等。有好多野只係香港俾唔到港人需要，而令港人自己去揾自己需要，例如宜家手機遊戲單一，咁咪玩好玩嘅王者，創說等等(受電腦嘅LOL影響)；TVB冇野睇，咪睇下宮劇，韓劇

我相信總有啲極度聽唔入中肯野嘅人，你可以負皮。但我只希望有人明白我講緊咩，唔好再一味係度嘈咩入侵唔入侵，你學過通識都知，有啲入侵係阻止唔到，既然你唔想自己文化消失，咁你就要自己揾方法係入侵嘅同時，點樣保護文化，唔係靠把口去話入侵唔好，入侵阻止唔到。用口係保護唔到文化依樣複雜嘅體系傢

行落街，個個細路都係用we7，屌你老母咁撚柒嘅介面都有人用

80、90後都中過好多伏
到出來做野自然會反共

唔好話新一代
近近地2-30幾歲個班都係咁

笑死
咁民族主義嘅話香港神早獨立到
宜家係度叫春話文化入侵有撚用
香港人向來都係無乜民族性
咩文化唔緊要反正97前都係比人教育到利字行頭

一句說話 50年不變50年後已經 物是人非
人生有幾多個十年 時間冲洗住香港文化
到時候香港再冇香港人 只會全部普通話 ....（台灣才外吧XD）

97表示剩係識寫一隻殘體字，但唔會寫，亦唔用we7, 唔睇中國電視劇

我老母落左黎香港廿幾年 到而家都係用殘體 玩wechat 睇支那野
上一輩好多都對大陸文化唔反感 相反佢地會覺得好親切 因為佢地都係大陸成長再落黎香港

90後都撚把，家教問題

00後收嗲喇屌你老母
同名校secrets班人一樣懶係中立

4/2/4 vs 5/4/6

回錯post

其實係香港個d係不良份子 何必一棍打沉船？

99年全部都冇
lol都唔算係大陸驚啦
只係俾大陸買咗

發覺好多人讀完通識賴係持平

娛樂我覺得沒問題 TVB又垃撚圾 母語正體字就要堅守教育下一代 不過連登仔唔生仔

你們都是中國人

香港唔爭氣 好多野都好撚落後
最近講緊賣演唱會飛
點解到左2018年仲要早一個星期訓街排隊
上網又server busy 由得你全日係電腦面前f5
土法煉鋼咩屌你
大陸都有實名制賣飛啦

真 依家d人煲埋d大陸劇
捧埋d大陸歌手 乜鳩華晨宇 聽完心諗垃撚圾
強國taste

再講 唔好再講d咩香港係國際都會黎打飛機
廿年前可能係
故步自封不思進取只會被淘汰
八達通就係好例子 踢一腳先郁一郁
唔係支那寶入侵香港都唔識做野
咁既態度就收皮啦

唔知大陸劇有乜好睇
T_b仲要買黎播 以前都唔會播大陸劇

佢地買飛都係用app搞掂
同埋每年淘寶雙11咁多人同時買野個server都運作正常 好神奇
反觀香港都冇一個似樣既購票/購物app

我呢啲廢中玩world of Warcraft

屌佢老母，又想支爆，又想中資股升，咁撚矛盾！香港就係有呢挺人搞到咁！

利申：重倉中資股

樓主你真係返下大陸啦，井底之蛙

睇完個post就覺得好sad

由香港歌影視文化衰落既時候已經預計到

以前TVB唔播大陸劇

大陸如果同香港真融合，香港樓價實跌，物價都跌/或者商家唔可以再呃咁多錢（不過人工都可能跌）
前排入左個bathmate post, 有（應該係打手）巴打介紹左用緊令一隻電動真空泵，響香港網店賣600hkd,
淘寶220rmb就有，一模一樣
可能大陸220rmb唔算平而香港600hkd叫係affordable
但知道淘寶賣平貨香港益商家e 個資訊ge新一代後生仔點解要益香港商家？
香港商家賺你300有幾多係拎出來加人工
而又有幾多係儲來炒樓？

零售業得番廢老幫襯

benz 都係大陸仔做咗最大單一股東 點算

腥香港人？

又唔駛咁灰，觀察到情況係咁：

一、而家的確好多中小學生講普通話，因為呢一浸人正係當年雙非高峰時期嘅產物，連本地學生都會遷就佢哋講普通話，但其實已經越來越少，主要係就算仲有雙非，嚮雙非家長嘅圈子都知，要仔女兩地走其實好辛苦，而且中國一直吹噓緊深圳超越香港，有啲雙非寧願讀返深圳學校，另外，我識得做中港車專接雙非過關返學嘅人，都話數量係逐年下降緊，雖然仲有，但最高峰已經過晒。

二、而家新一輩家長（講緊廿幾到三十呢班），啲仔女啱啱入幼稚園，呢輩人好多本土意識都好強，同四五十歲嗰班唔同，有啲對普通話都幾反感，雖然唔敢話佢哋一定會令仔女傳承到本土意識同文化，但至少未完全絕望。

三、最重要嘅一點，唔好話而家十幾歲呢一代，其實每一代香港人都要面對身份認同嘅問題，版上有幾多人，細個曾經以中國人為榮？我相信都唔少，唔駛好似而家玩咩抖音微信，細個淨係讀所謂「中國歷史」都已經熱血上頭，為所謂「中華民族」受列強欺侮而感到憤怒，當時痛恨台獨同日本人，希望中國早日大一統完成，成為世界第一強國，重建漢唐威風，當時好多人係真心咁諗。
有趣嘅係，當年好多抱持呢種「愛國情操」嘅小朋友，今時今日成為父母，呢班人嘅本土情感反而係最強烈，所以真係好難憑細個貪方便鍾意中國嘢，就等於香港人嘅身份認同從此消失，因為我覺得人會鍾意一啲外來嘢，主因係距離所造成，真實接觸得越多，可能會造成反彈。

老竇老母黎香港生我

隔離個炒車post,個個講p圖竟然冇人屌

成長環境咁中國
你都中國人嘅身份都養唔成？

反鳩支那我理得你係點搵錢

紀曉嵐冇買過?
康熙冇買過
鹿鼎記冇買過

近排睇返舊劇 陀槍師姐 好睇好多

屋企人啫，我唔會講普通話，都冇咩翻過大陸

5毛狗，一句到尾：

你上網尤其用Mobile上又係乜文化呀仆街？？？！！

某程度上，要俾佢地知道世界先進文化，做老師果班80、90後要推廣多點不同文化，俾國際視野佢地